「能仁」今年僅收14人 較預期少92%

中學畢業生人數按年下跌，根據教育局公佈自資院校最新收生數字，全港近九成自資院校本學年收生未達預期。其中，能仁專上學院即使把預計收生學額由340個「狠降」至170個，但本學年僅取錄14名學士新生，較預期少92%。教協會長馮偉華認為，數字反映政府推出的自資學士資助計劃，絕非院校的「救命草」，弱勢自資校料陸續被淘汰。

行政長官林鄭月娥上任後推出自資學士資助計劃，為文憑試成績合乎「3322」的學生，每人每年提供免入息審查的3萬元學費資助。然而教育局最新資料顯示，大部份自資院校收生人數偏低，包括資助計劃的受惠院校；其中，能仁專上學院的收生人數為全港最低，只得14人，包括6名一年級學士新生以及8名學士銜接課程新生。

其他院校亦不能倖免，主力開辦自資學士的明德學院因連年收生不足，去年初爆出財困、要由港大學專業進修學院（HKU SPACE）接管，明德在本學年收生情況仍然慘淡，預計取錄250人，最終只收生62人，較預期少75%。同樣開辦自資學士的宏恩基督教學院則取錄28名新生，較預期的180個學額少84%。
另邊廂，八大轄下自資營辦的社區學院收生相對平穩，浸大、港大轄下社區學院雖收生不足，但實際收生人數較預期僅少約14%。至於理大及轄下的兩所社區學院，總收生人數更「逆市」上升，由原定收約6,000人，最終取錄7,220人，增幅主要來自副學位新生，原定取錄4,200名副學位新生，最終卻收了5,800人。

身兼城大專上學院高級講師的教協會長馮偉華認為，自資學士資助計劃，對學生選校意向未構成太大影響，「無論如何，學生都係揀辦得好、較大機會銜接去有質素學士嘅課程，3萬蚊（資助）只可視為減輕負擔嘅措施」。他續指，中學畢業生人數將持續下跌，預料自資高等教育界將汰弱留強。
恒生管理學院是少數收生達到預期的院校，實際收生人數達1,505人，較預期多出約90人。恒管校長何順文認為，自資學士資助計劃對收生有正面影響，但在本學年未能完全反映，「政府都8月先公佈，預計明年會完全發揮」。不過他同意自資院校的收生情況參差，「就算有3萬蚊都好，學生有自己嘅選擇，收生較弱嘅院校，將來生存都會好困難」。

記者 周婷

能仁個ocamp同活動好吸引, 好想入去讀~

咩垃圾先會讀..
讀完拎張廢cert見工都俾人笑啦..

香港變台灣

人人有功練

想開開心心辦學呢就真係能仁所不能

wiki page個著名校友
我間中學重多過佢

越黎越多未撚聽過既學店
乜撚野thei 恆大
痴撚線
狗屎垃圾都話自己大學生

加埋shape，宏恩同港專唔該。

屌開埋啲垃圾學院有撚柒用咩 讀唔成書嘅人讀呢啲學院一樣都係冇撚用 大學都叫做好啲 讀呢啲閪校真係不如出嚟做嘢

民生教育指出雖然投資香港能仁專上學院錄得虧損，目前虧損金額不大，集團有信心於明年取得盈利，隨着香港能仁專上學院辦學水平提高，集團會考慮調高學費，以在學生身上獲取更多利潤。

以前個門口都幾有特式
依家整完好柒

真係成個year嘅人都識哂

有無舊相？

shape 乜撚野嚟

撚人專上學院

究竟咩on9先會報名

咩撚人呀
睇過

又係VTC成員，專搞top up degree。
成日係都市日報賣鱔稿。

「能仁」所不能

舊年就能仁十二門徒，今年就十四個

能大唷

辦學嚟講，又幾老實喎